%----------------------------------------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent  
Neste trabalho utiliza-se um conjunto de resistências, fontes de tensão bem como um multímetro
com o objetivo de montar e verificar o funcionamento de três circuitos diferentes: um circuito
divisor de tensão, um circuito equivalente de Thévenin de um circuito dado e ainda o circuito
equivalente de Norton de outro circuito também dado.
\par\small 
\noindent\textbf{Palavras-chave: Leis de Kirchoff, equivalente de Thévenin, equivalente de Norton}
\end{abstract}